<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: ideas | Neil Ding]]></title>
  <link href="http://gxding.com/blog/categories/ideas/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://gxding.com/"/>
  <updated>2015-05-02T13:39:49-04:00</updated>
  <id>http://gxding.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Neil Ding]]></name>
    <email><![CDATA[bbbear444@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2015年的展望]]></title>
    <link href="http://gxding.com/blog/2015/01/03/expectation-in-2015/"/>
    <updated>2015-01-03T14:25:00-05:00</updated>
    <id>http://gxding.com/blog/2015/01/03/expectation-in-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>说什么展望的确有点空，因为这些话常常说过就忘，但是我还是还是忍不住想写下来，给自己一个目标，尽管很虽，但总比什么都没有强。2014是充满惊喜的一年。有不少事儿可以说，但是我现在心情如此急切和兴奋以至于我就想马上动手开始写2015的展望。那就简单记录一下2014发生了什么事情吧。</p>

<blockquote><p>太直奔主题，差点忘了提一提现在的状态。正坐在匹兹堡的Shadyside walnut street的coffee tree咖啡馆用MacBook和sublime敲这些字儿，外面下着小雨，有点冷。刚刚从纽约和迈阿密的10天长假回来。昨天晚上打完篮球，腿有点酸。</p></blockquote>

<p>2014年最值得一提的应该是，毕业后在匹兹堡找到了一个不错的工作，在一家叫做Branding Brand的公司做mobile web开发，为零售商开发移动购物网站。从2014年4月开始了我毕业后的第一份正式工作。总体来讲，一切都很顺利。刚刚开始的时候有一些小的难关，比如不太会和老外交流，难以融入团队。好在我比较迟钝，并没有太多在在意这些，一头闷在工作上，渐渐地获得了同事的信任，再经过几次令人满意的表现，算是在公司里找到了自己的节奏，从2014的结尾开始，走上一个好的开始。</p>

<p>另外一件事情就是遇到了Qi，Qi是一个awesome的女汉子（现在正坐在我对面），公司里的iOS developer。我俩住的很近，每天一起乘公交车，渐渐就熟悉起来了，不对，应该是很快就熟悉起来了。我们俩一见如故，对事情的想法，对生活的态度，对待人的方式。我们都很乐观，积极，努力，都坚持着自己的梦想，想了解更丰富的世界，不断让自己更加出色。刚刚一起从假期远行回来，迎接无限美好的2015。</p>

<p>好了，说说2015吧，似乎有挺多要做的，最重要的事情有两件，第一是成为牛逼的developer，第二是减肥。</p>

<p>到4月就工作满一年了，回头想想在过去的6个里自己的技术水平似乎提高的并不是很高，更多是对自己已经了解的东西更加熟悉。同时，对基础的原理有了一定程度的认识，对自己的钻研能力有了一点信心，所以说这也是对于2015来说的一个好开端。所缺乏的也很明显，一方面需要更强的抽象能力，或者说重构能力，把当前的混乱的代码重新组织成为易于维护和拓展的结构，这是JavaScript和web develor往往所缺乏的，当然这也需要不断的实践和总结。所以这也自然的到了第二方面，更多和更广的实践，配合看书总结实践的经验。</p>

<p>其实就在最近，产生好几个不错的项目想法，第一个是类似于私人助手的项目，类似于siri但是更加personal，在自己的家里通过语音进行交流，可以自定义命令，比如天气，设闹钟，记录想法，更加大胆的，开关电视，拍照录视频，接入api等等。这个项目应该会非常有意思，并且给人很大想象空间。实现起来也不回太难，在家里设置好语音输入和输出点，加上googl的语音识别api就能好方便的设置好几条有用的命令，后面的任务就是简单的堆集功能了。当然过程中应该也会有一些难点，特别是硬件方面，但应该都在可以解决的范围内。</p>

<p>第二个项目是code style formatter，项目的的出发是公司里代码缺乏code style上的一致性，我们虽然有code style，但由于code style之前代码太多而且没有人来整理，依然后大量的代码是不一致的。当然这些工作也可以是手动的一行行改，但developer的本能不允许我做这样的事。于是我自然的就想到了开发一个code formatter来自己动修复这些code style。目前有一个开源的esformatter项目用来做这样的事情，并且可以自定义规则，但我们更想修复一些convention的规则，这些规则是code style不包括的，比如requium的callback应该是error, response, body。这会是一个一个比较有挑战的项目，应为它涉及到编程语言的parser方面的知识，我并不熟悉，也没有学过编译器之类的课程。不过我相信通过这个项目，我对JavaScrpt的了解会有一些提升。</p>

<p>我一直喜欢UI方面的东西，并且移动平台上的UI设计与实现更有挑战和更多的施展空间，所以我还希望能实现一套自己的UI组件库，用到一些新的技术来练练手，比如web component，ES6，同时学习一些市面上牛逼的UI组件的设计思想。重复多造些轮子，比如重新实现一些基础组件，module loader，utility library (dom, ajax)，使用更多的abstraction layer和design pattern。</p>

<p>另外如果能接触一下其他的平台，可能会学到更多的技术思想。可以用swift写一些iOS小程序，用Rust来熟悉底层系统方面的知识。</p>

<p>看到过Vczh以前的一片文章，说经过大量实践后看书才后效果。经过一些项目实践后，看书就成了下一个目标，特别是设计模式方面的，另外编译原理，算法，操作系统也是对能力的提高有很大帮助。说道Vzch，他的“如何设计一门语言”也是很值得好好消化一下的。</p>

<p>这么多技术方面的拉练基本上已经差不多能够填满我的2015了。</p>

<p>另外一个同等重要的目标就是减肥了，其实减肥不光是变瘦，也意味着更好和健康的身体。自从工作开始，我就越来越胖了，体重的最高记录一次次被刷新，每天坐在椅子上一天下来都能感受到肚子上的脂肪堆积不下了。打起篮球来跑也跑不动，跳也跳不起，里从前的状态越来越远。减肥真的是一个很难的事情，它的难度对于我来说甚至超越了“变成牛逼的developer”，我必须在控制自己的饮食，保持不断的运动，而且是在每天花费很大精力在工作的业余。这需要我在疲惫的时候，依然保持强大的毅力，抵御住懒惰与饥饿的诱惑。还需要重新调整自己的作息规律，以及工作的节奏，以保证自己能够科学的降低体重（相对于无节制节食与运动，不顾减肥的副作用），目前的体重估计是95公斤，希望能在年底降到80公斤。</p>

<p>写着写着就不知道该怎么收尾了，我觉得好像该说说“我一定会实现的！”这样的话里激励激励自己，但是根据对自己过往经历的来看，我真的对自己的毅力缺乏信心，我也不知如何是好，只能期待自己能控制住自己，不断把自己往前push，毕竟这些确实是我想做的事情，也是应该做的事情。我想在这个时候，能不能把自己的目标实现，可能这才是区分人的地方吧，计划和设想每个人都会做，真正能付出实践的才是优秀的人。所有不用多说，行动吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
